% @Difficulté 1
% @Source 
% @Theme Les nombres
% SousTheme Ensembles de nombres - Intervalles

\begin{exercice}
	Compléter la colonne des droites graduées.
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|l|}
			\hline
			Inégalités&	Droites graduées	\\
			\hline	&\\
			$-1\geqslant x\geqslant -2$ & 	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,-1) -- (4,-1);
			\end{tikzpicture} \\
			&\\
			\hline 
			&\\
			$-5< x<-3$ & 	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,-1) -- (4,-1);
				
			\end{tikzpicture} \\
			&\\
			\hline
			&\\
			$3 < x \leqslant 7$ &  	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,-1) -- (4,-1);
			
		\end{tikzpicture} \\
		&\\
		\hline 
		&\\
			$x\leqslant -1$ &  	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,-1) -- (4,-1);
			
		\end{tikzpicture} \\
		&\\
		\hline 
	\end{tabular}
\end{center}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|l|}
			\hline
			Inégalités&	Droites graduées	\\
			\hline$-1\geqslant x\geqslant -2$	&\\& 	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,0) -- (4,0);
					\draw[ultra thick] (1,-0.02) -- (3,-0.02);
					\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1,-0.2cm) ;
						\draw  (1,-0.4cm) node {$-2$};
					\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1.15,0.2cm) ;
					\draw [ultra thick](1,-0.2cm) -- (1.15,-0.2cm) ;
					\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (3,-0.2cm);
						\draw  (3,-0.4cm) node {$-1$};
					\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (2.85,0.2cm) ;
					\draw [ultra thick](3,-0.2cm) -- (2.85,-0.2cm) ;
				
			\end{tikzpicture} \\	
			\hline 	
				$-5< x<-3$
				&\\ & \begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,0) -- (4,0);
				\draw[ultra thick] (1,-0.02) -- (3,-0.02);
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1,-0.2cm) node[below] {$-5\strut$};
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (0.85,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](1,-0.2cm) -- (0.85,-0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (3,-0.2cm) node[below] {$-3\strut$};
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (3.15,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](3,-0.2cm) -- (3.15,-0.2cm) ;
				
			\end{tikzpicture} \\
			\hline
			$3 < x \leqslant 7$
			&\\ &  	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,0) -- (4,0);
				\draw[ultra thick] (1,-0.02) -- (3,-0.02);
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (1,-0.2cm) node[below] {$3\strut$};
				\draw [ultra thick](1,0.2cm) -- (0.85,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](1,-0.2cm) -- (0.85,-0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (3,-0.2cm) node[below] {$7\strut$};
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (2.85,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](3,-0.2cm) -- (2.85,-0.2cm) ;	
			\end{tikzpicture} \\
		\hline 
		$ x \leqslant -1$
			&\\ &  	\begin{tikzpicture}
				\draw[->] (0,0) -- (4,0);
				\draw[ultra thick] (0,0) -- (3,-0.02);
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (3,-0.2cm) node[below] {$-1\strut$};
				\draw [ultra thick](3,0.2cm) -- (2.85,0.2cm) ;
				\draw [ultra thick](3,-0.2cm) -- (2.85,-0.2cm) ;	
			\end{tikzpicture} \\
		\hline 
	\end{tabular}
\end{center}
\end{Solution}






\begin{Indice}

\end{Indice}
\begin{Reponse}

\end{Reponse}